培正中學學生不畏食肉菌 體驗赤腳行街市

培正中學校長譚日旭回覆東網查詢時指，日營活動包括赤腳步行體驗，旨在希望學生體驗一些在日常生活少有的經歷，讓學生走出舒適區。他表示，會了解及檢討活動的安排，包括是否繼續使用該模式舉辦活動，而學校亦會做風險評估，確保學生在安全情況下進行教學活動。

洗乜做風險評估 最大風險咪食肉菌

食下橙皮咪算囉啊校長

以前都有類似活動
不過係自願參與性質+喺行人路
依家呢個係強制+街市

奶左菌入血
好似要切腳

切腳都未必醫到

呢啲活動都痴線

咁又唔一定
輕則切肉植皮啫

食肉菌係咪好罕見?
如果常見咪死好多豬肉佬賣魚佬?

著哂水鞋架WO

創傷弧菌是一種常活於和暖海水的細菌。若傷口接觸海水，或進食被該細菌污染的食物，可引致感染。

所以有傷口唔好游水

游既話就冇左一兩隻手腳

預防創傷弧菌感染，尤其是一些患有免疫系統疾病及長期病患者，應注意下列事項：
前往街市時，避免皮膚接觸污水。

培正學生仲好揪過基道中學D學生,無畏無懼

攞命食肉菌潛伏 街市買餸中招
竹籮割傷 男子截肢危殆

【本報訊】街市隨時成為死亡陷阱。一名男子在土瓜灣市政大廈街市買餸時，不小心被竹籮割傷兩條小腿後，疑因此感染食肉菌中的創傷弧菌引致壞死性筋膜炎，需切除一雙小腿保命。據悉，他出現腎、心臟及呼吸衰竭，情況危殆。有傳染病專科醫生表示，創傷弧菌常存在於海水，街市中用來盛載海產的竹籮等器皿或地上的海水都可能含菌，市民到街市時要小心。

配合一帶一路，將學生送往敘利亞和伊拉克等戰區

校長老師係咪一齊行 ？

到你奶野真係唔好喊

d教畜校長係咪一齊行先
唔係就收嗲啦

洗左太平地咪出嚟做下戲囉
食肉菌多數係中老年中招多 鬥命硬

到時中招鋸腳都唔好畏懼

不如去阿富汗體驗踩地雷啦

諗起都覺得好恐怖

中左食肉菌幾個鐘內唔去醫，九成要截肢

痴線
我覺得自己中學搞的camp正常好多

早幾日先有個女人截肢都保唔住條命喎

問下自己，點解其他同學赤腳行會無事得你一個俾細菌感染 ? 癈人 ! !

同我即刻做 30 下虎臥撐。無左隻腳都要做 !

甲由，係咪因為隻眼細睇唔到路呀 ?! 垃圾。

同我對住所有係街市行過既人道歉 !! 依家d後生真係